人大代表指實名制有不足 網絡遊戲應全面引進生物認證機制

現時大陸和香港在電玩遊戲方面還有一定區隔，法規上各有不同，大陸的遊戲產業已經廣泛採用實名制度，用戶在註冊遊戲帳號，以至登入或付費等，往往都需要用到個人身份證明。最近中國舉行人大和政協會議，有人大代表就建議全面引進包括人面辨識等生物認證。
在接受傳媒訪問時，身兼杭州技師學院教師的人大代表楊金龍指現時遊戲產業的管理，採用實名制仍然有不足之處，他建議全面引進人面辨識等生物認證機制，用戶在註冊、登入和付費時都需要以生物認證核實身份，以強化遊戲平台管理。他又以未成年玩家沉迷遊戲作為例子，認為現時實名制註冊和登入存在漏洞，未成年玩家可以使用成年玩家的帳號，未能解決沉迷網絡遊戲的問題。
網絡遊戲全面引進生物認證技術，暫時還是個別人大代表的建議，還未到達立法的層面，不過已經反映部份人大委員的想法。大陸遊戲廠商如網易和騰訊等，為了改善未成年玩家沉迷遊戲的問題，已經在旗下多款遊戲引進防沉迷、實名認證系統，又在多款遊戲加入健康系統，限制遊玩時間長短和消費額度。

去到呢步會唔會攪到無人打機或少左打機或者單機,QQ仲得唔得

慢慢溫水煮蛙，大陸人冇反坑，一樣都會一步步收緊

就黎要用DNA login

建議每次玩之前要滴血驗DNA

借血

好撚煩啊你班大陸閪 走開啦